三大支資航企準備接管維珍航空

【明報專訊】路透社昨日報道，在新冠武漢肺炎疫情下陷入財困的維珍澳洲航空，正準備進入自願接管（voluntary administration）程序。有澳媒更引述消息人士表示，預計維珍澳洲或最快在當地時間今日內正式宣布自願接管。在澳洲制度下，自願接管可以讓公司選擇透過資產出售、註銷債務或公司清盤等方法償還債務。維珍澳洲拒絕評論有關消息。

另外，據外媒披露，海航持有維珍澳洲20%股份，新加坡航空及阿提哈德航空則分別持有20%及21%股權，維珍集團僅持10%，然而這些公司的財務狀况亦因為疫情大流行而急劇惡化。截至去年12月底止，維珍澳洲所公布的中期業績錄得虧損8860萬澳元（約4.39億港元）。

傳三大中資航企洽購
評級機構穆迪上周五下調維珍澳洲航空的評級，理由是不論維珍澳洲的後續如何發展，都會導致債券持有人的債務減值。截至去年12月底，維珍澳洲航空債務總額為50億澳元（約246億港元）。

日前市場曾有消息傳出，內地三大中資航空公司，中國南方航空（1055）、東方航空（0670）及國航（0753）正討論是否收購維珍澳洲航空，以防止其「災難性」倒閉。不過，三家航空公司均未提出正式報價。

其實有幾多間財困既公司同海航無關係

個3間中資自己好多錢咩？

中共買哂啲大財團

標題誤導
維珍澳洲航空同維珍航空 2間公司

澳洲總理唔係拒絕咩

所有中資已經融入緊世界

弗吉?